[測試]一個鐘頭你問我答，試下呢度功能順便一齊吹下水，標題出到幾多

少用電話出長篇文，所以開post試下，有咩問題想問都歡迎問，不過私人野唔答

三哥

三哥
仲會唔會返高登

會呀，不過我好耐冇上

如果出網頁版會唔會搬過黎

仲返去做乜

「嘩！正呀呢支日威香港賣二千幾架！」

坐在機艙的經濟客位，友人阿潤拿著免稅店買的戰利品炫耀一番。

「咁你係咪賣咗佢先！」Lung斜眼望向阿潤，

「咁又唔係…好嘢自己飲嘛…」阿潤低聱說，

「如果咁講，即係好似香港啲樓咁，出便賣貴賣平都唔關你事啦！」腎仔也搭嘴揶揄一番，

「喂呀偉哥，幫幫手呀，好煩呀呢兩條友，又唔識貨！」阿潤對我說，

「嗱，呢個我真係唔撐你嘞，賣出去賺咁多，梗係賣完大家食咗佢好過啦！自隊好傷身架！」我笑說，

腎仔和Lung連聲附和，搞得阿潤急忙把酒藏好，生怕我們瘋起上來當真會把他的酒拿去賣掉。

我與這三個損友相識差不多十載，從求學時期到踏進社會，我們每年總會想辦法一起去旅行，從年少時的貧困山區之旅，近年日本漸變成必然首選。沒辦法，工作纏身後沒法隨便請十幾二十天的假期，航程不遠、郊遊購物皆可、觀光點豐富且食物又要好吃多選擇，最完美必定是日本無異，其次便是台灣。

近年廉航越開越多，像阿Lung這種精打細算的婆仔，隨時可買到千元的來回機票，所以日本與香港的距離頓顯得近，每年都不知聽到多少人去日本。

我和腎仔是中學同學，他本名阿賢，可是小時候別人常寫錯他的名字，半本紀念册都是腎仔腎仔的，所以後來就索性成了他的別名。阿Lung和阿潤是我大學同一系科的同學，因為一次考試寫錯名字，阿Ling從此變阿Lung，我和阿潤常取笑說她和腎仔是天造地設的一對。

從大阪、東京到名古屋，算起上來近幾年我們已去了五次日本，今次已經是第二次去東京。

不過我又沒甚麼厭悶，日本每件事物都頗對我胃口，最重要是只要是和這幾個傢伙去，同一個地方也可以玩出新鮮感來。

「唉，聽日又要返工…呀…唔想返香港呀！！」腎仔抱頭哀號，

「妖！你唔好講啦！等我呃自己呃到聽朝先醒得唔得呀！」Lung埋怨道，

對啊，又要回到現實了，無止境的工作和無數的負擔在等著我們，每次旅遊的情緒就像玩機動遊戲，嘩好開心好正好好玩好刺激嘩嘩嘩，然後盡頭就是一條瀑布，一口氣將我們踢落谷底。

現實是甚麼？現實是，腎仔有個要好的女朋友，正在計劃年底向她求婚，大概婚後就準備為家庭增添成員；一年去幾次台灣的阿潤得到上司賞識，下個月得償所願轉到台北分公司受訓，將來可能長駐當地；阿Lung在廣告界闖出小名堂，打算和幾個同行自組新公司搞製作室。

有冇咩新題材想試寫

而我，走到二字歲數的尾二兩卡，愛情事業都交白卷，人生作過最長的計劃就是一份有八十張Slides的Proposal，最後還輸了給競爭對手。望著友人們各奔理想前程，我深知每年的旅行之約將會越來越難實行，我不敢想像各人成家立室、事業有成時，自己會否仍在原地踏步，過著星期一等星期五的生活。

飛機外的夜空星光燦爛，可以的話，我希望這一班機永不會到達，當然也別墜毀啦大吉利是。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「阿豪，記得食完飯要落個客度喎！」上司說

「地址係咪尖沙咀海旁道嗰邊？」

我用了整整一天時間才看完所有電郵，到第二天已經要馬不停蹄連開三個會。

「係呀，你自己落去OK架啦！」上司說完就走了，

不論公司同事或者客戶，一聽到你要放假，就突然間所有人當是世界末日般，將事情一次過丟出來，明明年尾的單會要你年頭改。相反，當你旅行回來，就會覺得整間公司陪了你一齊放假，中間彷彿完全沒人上過班，否則為何堆起來的事情可以壓得死人。每一次的休假都讓我產生一種錯覺，彷彿公司沒了我，原來真的會運作不下去。

幸好下午的客戶算是易搞的類型，會議提早結束，我經過九龍公園到地鐵站，此時電話傳來訊息的震動。

阿潤在群組裡分享了一條連結，說甚麼百年難得一遇的月蝕將可從香港欣賞，問我們要不要去。

「發神經，月蝕有乜好睇？咁得閒我去睇戲好過啦。」 Lung回覆說，

「可能俾月光射完你會二度發育呢！」阿潤回擊說，

「月蝕唔係就係冇哂月光咩…？」腎仔問，

「好似係，阿潤你今次又柒咗啦！」我回道，

笑著笑著，我不知不覺走進了九龍公園，記得小時候父母常帶我到這裡來，那草迷宮和橫跨水池的小橋都不知走了多少遍，後來公園變成外傭和南亞人士的聚集地，聽說假日可看到大批男女在調情，搞得越來越少香港人會進去。

一時興起，我經過草迷宮時特意走了進去，想起孩童時感覺高不可攀的草牆，現在卻已在我胸口之下，有很多事情經歷過後方知道已永遠回不去。

轉進了迷官的死胡同，夕陽從前方照射，我一時茫然思考，殊不知踩進了草牆之中。

「哎！」

我驚叫跌倒，哪想到牛高馬大竟然會如此狼狽，為怕被路人側目，我連忙從地上爬起。

然後，入目的景物教我目瞪口呆。

草迷宮消失不見，我站了在一座石像旁邊，突如其來的瞬間轉移教我呆愕不懂反應，而那石像四周都是樹木，看上去就是在一所公園之內，與九龍公園倒有三分相似。

我稍回過神來，頓時生出我曾到過此地的感覺，踏步從小路走出去，公園內頗多行人，一看來往的人群我就更肯定自己的猜測。

如九龍公園面積般大的池塘種滿了荷花，隨著涼風吹拂泛起綠色的波浪，我忍不住笑了出來，因為眼前的乃是東京上野公園的著名景點—不忍池。

才剛從東京回來的我，竟然在九龍公園的草迷宮一下子穿梭到上野公園，事情之離奇讓我忘記現實問題，我從公園走到旁邊的上野區，馬路上汽車來往，大群下班的日本人從上野站走出來。心情興奮激動之下又急欲證明奇事正真實地發生，想來想去只有拿出手機拍下照片，奈何電話收不到任何訊號，無法向友人炫耀。

拍好照片之後，我就已想到最大的問題，萬一我找不到方法回去，豈不是變成非法入境者？

於是我依依不捨地暫棄暢遊上野的衝動，重新回到我一開始到達的西郷隆盛像，但卻不知道該從哪一個位置著手。

從石像的正面觸碰，完全沒有產生任何特別的反應，我心下不由得一沉，然後摸到石像背後，雙手突然像進入哈里波特那九又四分三月台，插進石像之中消失不見，我頓時大喜，再不猶豫整個人走向石像。

幾乎是眨眼間，我又來到了九龍公園草迷宮那死胡同，電話隨即震動起來，群組裡發來了許多訊息。

「喂有冇人收工食飯？」阿潤問，

「我要8點後呀。」腎仔回答，

「Sor我唔得，」我邊笑邊打道，「我要去東京食拉麵啦！」

「佢痴Ｑ咗線呀！」

「我去金邊食金邊粉添呀！」

「請及早求醫。」

我大笑不已，轉身走進了草堆之中，然後，我又從石像穿到上野公園了。

日本的天色漸暗，既知道回去的路確保了，我幾乎是帶著小跳步走向上野區。

距離上野恩賜公園大概數分鐘便是JR上野站，對馬路便是為人熟悉的阿美橫町，阿美橫町是一條緊靠著鐵路橋下的長街，店鋪以價廉物美而聞名，整條街佈滿了水果攤、藥妝店、鞋鋪等，沿著街一路走下去便會到達另一車站御徒筋駅。

大概已近傍晚，街上滿是日本的上班族，許多燒海產店和居酒屋都坐滿了下班來碰兩杯的人，藥妝店門前的打工女孩也在努力叫賣。

「店內有特價貨品，可以退稅歡迎選購！」

拿著牌的女孩使力說著普通話，臉蛋紅通通的教我忍不住望了幾眼，大陸和台灣遊客之多，現在日本店舖差不多每間都有操普通話的店員，我甚至曾見過所有店員都是中國人，搞得我以為自己去了大陸旅遊。

三哥！我好掛住你丫！文呢！

出文啦

三哥 點睇老衲建議呢度改名做三哥討論區

出下文囉

燈神幾時出續集

有網頁版會方便到我出文，動力會大d

仲比錢隻狗賺

推到世界盡頭

好多呀

admin 睇到啦 求快快出網頁

呃...係咪講緊譚仔三哥，會成日肚餓囉

移民啦！呢邊人多親切

幾時有新故

有諗過，未有時間寫😁

頂連異魔池都有。。。

三哥本陰目幾時岀一下集，等到我花兒都謝了

移過黎啦

我都唔知... 早兩個月寫緊個愛情故事仲差個尾，點知同你的名字撞左八成

新年前會有，好似係

好想睇老燈
成日覺得老燈應該係黃秋生咁既樣

點睇燈神個封面

過嚟出故啦三哥，好多巴打唔返高登了

咁仲出唔出埋佢

我係想像住黃秋生黎寫

樓主邊撚個黎？三哥？譚仔果個？

朝聖

ok呀，你覺得呢

可能遲d先啦。。。

yes, 嗌土匪雞翼有八折

8折平得咁小

一乾三濕

留名

I saw the cover, u know
正到爆

見你個人冇乜點，醒多杯凍撚死俾你啦

三哥
幾時有新故

[img]圖片網址 [/img]我有一個大西瓜我有一個大西瓜

😨

[*]👳🏻

[*]👲

💩

鏢局，現代保安運輸的前身，起源於明朝年間，以受人錢財代運送貨物至目的地為主，由於途經之路必遇官家、黑道，成功的鏢局除了要有好功夫，不論黑白二道都需要一定人緣關係。

鏢局接單運送稱作「走鏢」，通常會以「威武鏢」、「仁義鏢」或「偷鏢」形式運送，三者分別在於「響朵」、「半響朵」或「唔響朵」。

時至今天，除了解款車比較近似鏢局的運作，古時形式的鏢局可謂已經絕種，至少我曾是這樣認為。

半年之前，我繼承了一筆遺產，事源是伯父離世，未結婚、膝下無兒的他竟把所有資產指定留給我，此事全家上下都大感意外。

伯父生前與家人關係極差，主要是因為伯父從年少起就撈偏，早年常給家裡帶來麻煩，聽父親說家裡常有警察上門，頻密得後來姑姐竟嫁了給其中一個警員。

三哥本新書，係咪要過完年先出？

三哥今日做野忙唔忙啊？
陰目偵信三幾時先出

節目巡禮

感謝你， from the start， u know

一篇文最多出到幾多千，都係1000字？

三哥

聖誕節有無短篇special故睇下呀？

三哥，我要愛情故呀

三哥響鈴來留名

點解三哥開post都冇人

睇黎無乜人識三哥咁

hi三仔

三爺

In 三哥

三爺bookmarked

三哥幾時會開返個簽名會

三哥，你同邊個作者見得最多啊?

好唔慣三哥既post推得咁慢

三哥 留低啦
新平台 需要你

憎唔憎幫你設計燈神封面果條友

生加

知道想出書嘅仲要借高登個名
但你會同時兩邊同步架何？

lm

三哥啪啪三哥啪啪

入三哥 我信

三哥開post唔可以沉

親～

三哥故呢？